女子妒忌前夫曬新女友 自導豪華婚禮涉詐騙罪入獄

2018年3月，梁某在翻看微信朋友圈時，看見其前夫在朋友圈曬出新女友的照片，梁某心生妒忌。在一次瀏覽網頁時有了“導演”海島豪華婚禮的主意。她先是用虛假圖片營造有錢假象來贏得婚慶公司信任，再騙航空公司包乘私人飛機飛往泰國蘇梅島。但紙包不住火，航空公司發現蹊蹺後立即報警，法院以合同詐騙罪依法判處梁某有期徒刑六年。

係冇比錢定點
犯左咩法

疑似content farm壹讀搵到詳盡D, 但Google搵壹讀聲稱果個source又搵唔到原文

因妒忌前夫在微信朋友圈曬新女友，為爭口氣，30歲出頭的梁靚絞盡腦汁「導演」豪華海島婚禮，卻最終因合同詐騙罪鋃鐺入獄。2月14日，成都市成華區檢察院通報了這起合同詐騙案，法院以合同詐騙罪依法判處梁靚有期徒刑六年，並對航空公司及婚慶公司進行退賠。

2018年3月，被告人梁靚在翻看微信朋友圈時看見其前夫在朋友圈曬出新女友的照片。對比自己生活，梁靚心生妒忌，總想把面子掙回來。一次意外的網頁瀏覽給了梁靚新「靈感」——導演一場假的豪華海島婚禮。

通過網頁電話聯繫到婚慶公司後，梁靚利用軟體製作出整床的百元大鈔在朋友圈炫耀，以此取得婚慶的信任並為其策劃婚禮。隨後在定機票前往蘇梅島現場考察婚禮場地時，梁靚發現北京某航空公司新推出私人包機服務，她隨後通過該公司APP軟體訂購了成都至泰國蘇梅島往返包機服務，包機價格76.7萬餘元。在簽訂包機合同時，梁靚為掩蓋其無錢支付的事實，利用軟體製作了虛假的銀行電子回單等，並以異地打款可能有遲延做掩護，於合同簽訂第二天順利包機飛抵蘇梅島。在蘇梅島期間，婚慶公司負責人陳女士被梁靚的滿床百元大鈔、豪華包機刺激的暈頭轉向，充分相信了梁靚的「白富美」身份。此時梁靚又以信用卡暫時無法使用等理由，讓婚慶公司陳女士為她在泰國蘇梅島期間的高額食宿費用(11萬餘元)買單。在航空公司的催促下，梁靚又通過多次製作虛假的銀行電子回單等方式再次證實其支付包機款，繼續欺騙航空公司順利包機飛回成都。為繼續滿足私慾，她又故技重施，與海南某航空公司簽訂了由成都飛往蘇梅島，再從蘇梅島飛往澳門的價值86萬元包機合同，但因該航空公司嚴格遵守財務規定，梁靚未能成行。紙終究包不住火，北京的航空公司意識到問題嚴重性，立即報警，2018年6月梁靚在躲藏2個多月後被警方抓獲。

檢察官提醒

在日常生活中，一定要牢記法律紅線，避免像本案中的梁靚一樣害人又害己。同時企業在面對大額交易時，一定要像本案中的第二家航空公司一樣始終遵守相關財務規定，嚴格履行相關合同條約，避免被犯罪份子鑽了空子。(文中均為化名)